工程JJ入 橋既pier問題

有時見到有d行車天橋既pier有一條條直紋（類似圍街板）想問下有乜野用？

唔識，幫推

吸音。

only for 美觀

我諗唔會係美觀掛
原諒我唔識欣賞
吸音既真係睇唔透

如果要整依樣野，應該都係precast unit
而且做pier對個面既光滑程度要求好高架喎
佢又冇理由搵自己麻煩架
仲有冇其他答案

lm

似係工字鐵原理?
留名學野

增加承托力 冇咁易斷同裂開

應該係d steel mould 款姐

Pier要連住個cap同椿 應該冇得precast wo
個面就拆模既時候

落雨果陣啲污糟野唔會沿住流入去？
鳩up

我估凸起左裡面都係鋼筋，加強拉力。

仲有冇其他答案

叫柳條，真係裝飾